# MF830 洛杉矶-厦门 回国攻略 05/03/2021

> 深知回国不易，希望写一篇攻略可以帮助到更多的人。
>
> 航班、政策都在以天为单位快速变化，本文仅供参考。

## Keywords

DL2382 RDU-LAX, MF830 05/03 LAX-厦门高崎, 已打完第二针疫苗14天+, F-1 毕业回国, Nova Diagnostics Lab with Rush Service, Hilton Los Angeles Airport

## Summary

很多非常棒的回国攻略可以作为回国计划的开始，推荐微博@北美票帝，它的置顶微博中有详细的清单。

个人总结，回国之旅需要搞定的大事有：

* 机票
* 使馆健康码（绿码）
  * 核酸/抗体检测
  * 疫苗接种证明(if applicable)
  * 使馆审核
* 酒店
* 防疫
* 登机

>接下来，我先列出这一路的时间线，然后按上述顺写写一写这些事情的细节。

## 时间线

### 04/30

**美东时间**

* 4:00 pm 出发去机场
* 7:03 pm RDU起飞，DL2382

**洛杉矶时间**

* 9:28 pm 落地LAX
* 10:30 pm 入住Hilton Los Angeles Airport酒店

---

### 05/01

**洛杉矶时间**

* 8:30 am 打车去Nova实验室核酸/抗体检测(Rush Service)
* 4:24 pm 收到检测结果，核酸阴性、IgM抗体阳性、N蛋白阴性
* 5:38 pm 提交LA使馆审核
* 7:50 pm 拿到绿码

---

### 05/02

**洛杉矶时间**

* 6:00 pm 在酒店打印核酸检测报告
* 6:40 pm 打车去LAX
* 7:10 pm 开始排队等待值机
* 7:50 pm 测量体温
* 8:40 pm 托运行李办理登机牌
* 11:35 pm 测量体温x2，登机

---

### 05/03

**洛杉矶时间**

* 0:50 am 起飞！

---

### 05/04

**北京时间**

* 6:06 am 落地厦门！
* 6:40 am 排队下飞机
* 7:40 am 上第一辆大巴去分流区
* 8:15 am 上第二辆大巴去酒店
* 9:20 am 入住隔离酒店

---

## 机票

美国直飞中国每周有18班航班(as of 05/05/2021)。

* 机票取消规律

  我在4月10日购买了5月2日南航CZ328 洛杉矶-广州 的机票，后来听说根据2-4月这3个月的经验，每周国内航空公司会随机取消一班航班（细节见@北美票帝 往期微博博文），按照规律5月2日这一周该南航取消了，由于南航一周有两班航班，$P(我的航班被取消\vert 取消的规律真实可信)=50\%$。然后我又做了进一步的调查，发现每次南航的航班被取消的前几天，在南航官方APP里的航班动态里这个航班会消失。

* 购买MF830作为Plan B

  心惊胆战地手握机票几天后，4月20日航班动态里我的航班CZ328消失了，难道倒霉事真的发生在我头上了吗？纠结了几个小时后，晚上9点我购买了厦航的MF830作为Plan B，代价是比南航的机票贵了9000元。之所以是选择这一个航班，是因为MF830只比CZ328晚起飞一小时，买了这个航班，去洛杉矶的行程可以保持不变。
  
* CZ328意料之中被取消

  购买备用机票后两个半小时，11:35 pm收到短信，南航的航班被取消了。

  <img src="cz_cancle.jpg" style="zoom:50%;" >

  如果没有Plan B，这次回国计划可能就此终止了。因为一觉醒来第二天MF830已经被卖光了，其它航司的航班也是。整个5月份的机票已经几乎被扫空了。

  当然，这个取消规律可能在很近的未来就失效了，写这一部分仅做提醒：做好Plan B，就算不买备用机票也要做好心理准备，一张机票不能保证100%。

## 绿码

在我买票的时候，只有旧金山和洛杉矶的使馆对打疫苗的乘客比较友好，现在听说所有使馆都支持给打过疫苗的乘客发绿码了（请务必自己核实），因此从哪里出发并不是一个大问题。

### 核酸/抗体检测

我大概提前2周预约了洛杉矶Nova Lab的核酸/抗体检测，具体检测机构名单可以在LA使馆的官网找到。

5月1日检测当天，一大早到了检测点，填了一个表格，然后排了很久的队（大概因为是周六所以比较慢），检测没有什么特殊的，只是等待出结果的时间比较煎熬，所以我选了Rush Service，当天下午4点半出的结果，拿到结果和预期中的一致：核酸阴性、IgM抗体阳性、加测的N蛋白阴性。用外行的话解释一下这三个指标：

* 核酸：一定要阴性，证明你现在没有被感染。
* IgM抗体：对抗病毒的短期抗体，如果近期打了疫苗，那么大概率是阳性，听说会慢慢转阴性，时间因人而异，最短几周最长几个月。
  * 与此对应的是IgG抗体，是长期抗体，我的检测中并不包含这一项，而且使馆说(as of 05/05/2021)这一项并不作为参考。
* N蛋白：若IgM阳性，需要加测N蛋白。
  * 感染过的人S蛋白和N蛋白检测都会阳性，打完疫苗的人S蛋白阳性N蛋白阴性，因此N蛋白作为区别感染和疫苗的依据。

<img src="nova.jpg" style="zoom:77%;">

### 疫苗接种证明

若IgM阳性，需要提交相关证明来证明是因为疫苗。

以下是我提供的证明：

* CDC小白卡
* 接种后学校给的receipt邮件
* 北卡NCDHHS系统中的接种记录

<img src="ncdhhs.jpg" style="zoom:37%;">

### 使馆审核

LA使馆全年无休，每天早9晚10工作，真的很辛苦。

从小程序上提交审核，审核效率很高，打完疫苗材料复杂，然后晚上才提交，结果过了一个多小时就拿到绿码了！

<img src="la_code.jpg" style="zoom:40%;">

## 酒店

> 这一部分主要是游记性质的。

Hilton Los Angeles Airport酒店是好多人的首选，平价酒店，距机场很近，还有希尔顿的招牌，3天住下来我给80分。

* √ 自选房间，无接触入住！

  这一功能体验极佳！下载Hilton App，提前24小时可以check in，在check in时可以自己选房间，建议选距离电梯比较远的房间，会稍微安静一些；如果你不想坐太久电梯，可以选低楼层。

  App里的Digital Key可以让你用手机蓝牙直接开房门，结果就是你人根本不用去前台，第一次进入酒店就可以直奔房间；站在房门前，打开app，点一下就可以开门了。这在疫情期间真的是极好的功能。

* √ In room delivery

  本着能不出门就不出门的防疫原则， 我决定用酒店内的in room delivery解决吃饭问题。

  <img src="hilton_food.jpg" style="zoom:30%;">

  上图大概说明了这里的餐食水平，一盒小泡面 + 7个 buffalo wings = $27

* √ 无接触退房

  凌晨的飞机让我多订了一晚的酒店，这样可以多休息一小会儿。退房可以不用通知前台：我直接提着行李离开了酒店，等回国飞机落地以后就到时间自动退房了。

* √ 交通便捷

  虽然Hilton有自己的往返机场的shuttle，但是我一次也没坐过。不想和一群人在一辆车上。在酒店大门打Uber很方便。

* √ 清洁宣传到位

  首次入住门口会有“封条”，表明上次清洁后还没人进来过。房间每个经常用手接触的地方都贴了标签，表示仔细消毒过。总之，关于清洁和消毒的宣传很到位，无论是否真正做到了，起码让人看着比较安心。

* √ 自助打印

  二楼有一个business center可以自助免费打印，打印核酸检测报告就很方便。

* x 隔音很糟

  不知道是不是只有我的房间这样，不过房间的隔音真的很差。首先，门几乎不隔音，外面有人吵嚷这经过会听得清清楚楚，隔着门和送外卖的小哥聊天也没有丝毫压力；其次，会有周期性的重锤声音，一晚上晚上被惊醒两三次。

## 防疫

美国国内的航班是最危险的一段行程。

* DL2382 RDU-LAX

  RDU机场人数适中，比疫情以前略少，安检刷护照时要快速摘下一次口罩，大概两秒后就可以再戴上，个人认为还比较安全，因为此时大家间隔很远，距你最近的安检人员在一面玻璃后，而且口罩齐全。

  Delta航空公司的飞机对防疫还比较上心，一架波音737飞机，左侧3排，右侧3排，每侧的中间那一排都不坐人，也就是每个人都起码间隔一人的距离，最大理论上座率66.7%。

  让我感觉最危险的时候便是飞机起飞后，空乘人员会反反复复来回提供饮料、收垃圾服务，勤快程度不亚于疫情以前。而且他们会贴到你嘴边听你说话，对于我这种很久没有和人有过如此近距离接触的人来讲，这个动作让人浑身不舒服。飞机上的乘客们会摘下口罩来吃东西，大部分人吃完立刻就把口罩戴上了。

* 洛杉矶国际机场

  用摩肩接踵形容并不夸张，下飞机后在机场居然找不到可以提供physical distancing的空间，夸张地说，这种人流量让我想到了香港的街道。做好保护措施，尽早离开。

## 登机

MF830是无法线上选座值机的，所以必须现场在柜台check in兑换登机牌。

我在起飞前五小时早早地到了机场，因为早点过去可以早点选一个好座位、可以避免因为超售被踢（极小概率吧）、可以不用在宾馆一个人待着焦虑。

在机场Terminal B找到了厦航的柜台排队。工作人员首先测体温，然后发一张硬纸上面写着测出的体温，如下图。过一会儿就有人来收纸质核酸检测报告，收走后遍在这张小纸上盖一个“OK”。这样就可以拿着硬纸壳去兑换机票啦。

<img src="temp_paper.jpg" style="zoom: 33%;" >

然后安检，和上文所述美国国内航班安检并无区别。

进度99%了！最后只需要在登机前再测量两次体温就可以了。这两次是连续的，第一次是类似红外成像的机器，你走过去它会自动报出体温。第二次是在飞机大门口，空乘人员测量手腕温度。测量完毕，一句“欢迎登机”让人无比安心。

<img src="787.jpg" style="zoom:40%;" >

## 写在最后

这是一个漫长的旅程，每一步都让人倍感焦虑，每一步都让人感到疲惫。

愿每个想家的人都能顺利回家。

<br>

05/06/2021 于厦门隔离酒店